環保撚死全家

真環保人士與環保撚的分別

真環保人士：環保利人利己利自然利環境，平衡人文發展及生態環境，提倡人類與自然共融，減少污染，真正可持續發展。

環保撚：盲目提出環保概念，不理人類及人文生活，為環保而環保。結果搞到因環保之名，民不聊生。為爭取短期的環保及保育，而犧牲人文及人類環境，令人類生活變得非常惡劣，結果長遠就是令人類社會反撲，結果長迼成更犧牲環境和生態，製造更多污染。

香港真正環保人士太少，環保撚就太多。

1 以環保之名，提倡郊野公園，不許發展，也反對填海。
結果：樓價爆升，樓宇全面向高發展，香港成全球最多高樓大廈的地方，市區異常擠迫，民不聊生。

2 以環保之名，反對興建港珠澳大橋
結果：政府採用新技術「不浚挖填海技術」來處理，新技術問題多，安全性差，人工島經常移位。

3 以環保之名，建議政府徵收更多電費、水費、膠袋費、排污費。
結果：富人不受影響，窮人生活更慘更仆街。

第2項

雖然環保撚一向HIHI.

但香港樓貴係因為支那150隻+高端殖民. 環保撚跟本唔係原因. 就算郊野公園起晒樓, 都係支那人掃晒, 港豬一樣要捱貴樓.

支那政府港澳豬同高鐵夾唔硬起都可以入環保撚數.

明顯五毛新黨習包子ORDER

港珠澳大橋屬國家級工程，政府為了讓香港段工程順利上馬，選擇以「不浚挖填海技術」進行香港接線及香港口岸人工島的填海工程，以減低來自環保團體的阻力。專家指嶄新的不浚挖式填海雖較傳統填海技術環保，但施工時的工藝水平要求極高，工程人員必須緊密監察堆土加壓的速度及海床淤泥的移動狀況，稍一不慎便會出現今次填海地大幅度移位的事故。

支那抽小D香港油水就得, 環保撚死全家都及唔上支那死全家.

在世界各大城市的衛星圖片中
只有香港綠色一片
仲以為香港係農村來
原來香港市區全部高樓大廈
迫到9彩

東方親中姐。
事實係環保團體和政府角力之後，
傾完之後就將d野搞到一穫粥。
唔識同政府角力，好心做壞事的環保機構，好心就摺左佢啦

香港唔收150/DAY 支那畜就夠. 一片綠有乜問題?

同埋星洲都中間一片綠.

五毛可以高質小小. OK? 低端五毛無糧出架

屌你鹵味樓主 發你老母臭展咩
一撚日發展發展 唔夠屋住係因為冇發展效野公園 你都戇撚鳩鳩食賓周

一日放150隻落黎你口剷撚埋海洋公園,填鳩埋個維港都遲早唔夠架啦

住城市唔撚駛休憩場地架？ 你日撚日蒲領展商場度日？

支那除左CAP水造數GDP, 有乜野唔係攪到一穫粥? 天津大爆炸, 北京低端人口.

即係習包子廢柴LO

我屌你老母個臭西
唔撚好扮到好有分析力咁寫幾點廢野歪理出黎.

鄧你老母難過生左PAT咁既屎

有冇讀過中四 econ

Market Price = Balance of Market Demand and Market Supply

Money = General Medium of Exchange in Human society

支那個判決係，香港每日最多收150移民，唔係最少或必需150人。所以係幫緊香港減少移民壓力，廢事班大愛撚狂收南亞和大陸移民。

呢些就係環保撚，唔識政治時事，唔識經濟，亂搞環保保育。

家下香港空氣污染咁勁, 都只係敢講叫人唔好開冷氣, 支那D染污一D都唔敢提

環保撚就係咁
搞香港唔敢搞大陸
所以叫環保撚死全家係無錯

中四ECON

咁減Demand 咪得. CUT晒堆150支那賤畜, 剷走埋班支那留學生同移民.

無左支那人口Demand , Demand CRUVE咪全條shift down . Market Price 一樣down.

而家d五毛真係好低質.

利伸: ECON F

支那畜就夠. 一片綠有乜問題?

同埋星洲都中間一片綠.

五毛可以高質小小. OK? 低端五毛無糧出架 [/quote]有冇讀過中四 econ

Market Price = Balance of Market Demand and Market Supply

Money = General Medium of Exchange in Human society

支那個判決係，香港每日最多收150移民，唔係最少或必需150人。所以係幫緊香港減少移民壓力，廢事班大愛撚狂收南亞和大陸移民。

呢些就係環保撚，唔識政治時事，唔識經濟，亂搞環保保育。[/quote]

轉下先
環保撚和大愛撚死全家

環保撚 = 亂搞環保／亂提倡的環保人士
大愛撚 = 喜歡「慷他人之概」，搞亂本地政局的團體和政客。特別班提倡專收大陸客和南亞人。

富豪就去綠色草地打高爾夫球舒展身心，普通平民就要屈住嚮石屎森林吸廢氣，冇得俾你郊遊運動散心，不停放啲低端人口入境就唔阻發展，阻止你剷平郊野公園就阻發展，係咪咁？

低質五毛狗撚唔掂又轉軚LA.

屌，都話150人係maximum, 唔係minimum

仲有香港係班大愛撚話要收大陸移民黎，支那反而唔care你收幾多移民。（支那角度：收咁多移民，大陸又少左個愚民，對大陸冇著數）

屌，你唔撚識時事和政治和經濟，學人講。所以咪係環保撚和大愛撚lor。

150人唔係MAX. 有幾年係多過150人

收皮LA, 150係MAX? 仲未計乜野投資移民, 留學生, 單雙非人.

用中四ECON THEORY然後話人唔識時事和政治和經濟.

中學雞五毛真係好低端

自己要行山唔比人起樓

仆街啦

中四係經濟理論是基本和基礎。即係英文的abc。
你連abc都未識，冇讀過，就學人講，咁就死全家啦。

就算唔用盡, 每日100X365 = 36500 香港咁既地方大小都係唔合比例咁高.

低端ON9五毛真係7到無論.

你連基本知識都係半桶水, 條CRUVES係2條, 你淨係UP得一半咋. 低端五毛

去年5.7萬人單程證來港 16年新高 日均157人超配額 保安局﹕領證未必同年來

仲要奶共明報

都話移民係大愛撚搞，低質本土乜撚都乃支那。

低質本土 = 本土撚 = 無常識的本土派= 表面為港發聲和反共，實際比中共有位入，反本土本地

人唔係有四幅牆一個頂就可以，人要呼吸新鮮空氣，要活動要娛樂，如果唔係日日訓嚮床吊鹽水咪算囉，安排個氧氣膠囊俾人訓咪夠囉，起咁多樓都唔駛添

同住農場既動物無分別

冇左郊野公園，新界變港島

我去港島行山 vs 新界行山
新界野生動物太多，都唔敢一兩個人行
港島獨行都唔怕

搞到想一兩個人行山時，都要去港島才安心。
正環保撚，環保膠

低質五毛仲要加幾多個等號

直接D, 低質本土=支持習包子出包 咪得, 唔使咁長既

支那要既係奴隸, 唔係畜牲

On9
高質本土係懂同支那角力，懂社會科學。
低質本土係盲反，冇社會常識，慾望主導。

成日不惜代價發展好快香港會變難民營，剩係得個住字，住以外乜都冇

高質本土派 ，懂社會科學，以社會科學和社會心理學主導。

低質本土派，本土撚，係盲反支那，唔
用社會科學和社會常識，以慾望主導。

好過住都冇得你住。
仲有，港島在未有郊野公園條例前，發展大量山地和郊野公園。

個人認為，行山環境，港島還勝新界九龍。

說好的150=MAX

原來係五毛
唔好以為將啲野推落連登仔憎既環保撚度就個個撐先得架

都話要做高質本土，
拒做偽本土真五毛

唯一重點

真本土 = 懂跟支那角力，為港發聲

偽本土，本土撚 = 亂搞社運，亂為港發聲

真本土 = 為港為民
偽本土 = 梁游之眾

不停放人落黎咪可能製造你呢種藉口囉，同啲僱主唔肯加人工嚮度呻請人難有咩分別

放人落黎的係班大愛撚

西方福利國家，放班回教撚和黑人，黎移民歐洲，結果搞死歐洲。

大陸班移民，做野最多的，都係班大愛撚做野。大愛撚唔止放大陸人來港，仲收好多蝻亞人，甚至黑人。

大愛撚和新移民怎樣練成：

香港要環保保育 > 港土地不足 > 港樓貴 > 港女睇唔起冇港樓的港男 > 港女高桃 > 港男被迫北上搵大陸妹 > 中港婚姻增 > 夫妻中港分隔好慘 > 大愛撚覺得佢地好慘 > 爭取中港夫妻團聚 > 香港又多一個支那家庭 > 香港越來越多人

所以，環保撚，先係真正的始作桶者

環保撚正仆街，死全家。

咁好氣同個假膠嘈都有

唔加入政治立場，單以工程黎講，佢講得有錯。

真係有心搞環保，應該由減費開始。唔係廢物個廢，係浪費個費。唔好買完野之後又唔用就棄置。

第一樣就係減左你條柒頭先 係連登製做電子垃圾訊息
由另類醫學 量子力學 去到環保 都係比人屌到反曬皮 都未肯收手

你知唔知香港綠地個堆係山黎
唔係你想起樓就起樓
一黎有d山太斜發展唔到
二黎花崗岩地質風化太強，岩石好弱
三黎你發展郊野公園會污染水塘集水區
四黎郊野公園就算比你起，都係起低密度中高收入住宅，冇光纖，水電又要接，交通又差，窮撚住閪到咩，同埋一定唔會比你起到40層樓囉

同埋第2項
你挖完仲難起
條橋既海床深
挖既話個隧道要起更深先掂到海床
變相隧道會更斜，d車行唔到
所以先用新技術
唔挖，放d岩石係原本海床再放條隧係上面

利申: 上個sem聽完個有份參與港珠澳大橋既工程師教

第3項
你確定環保撚普遍提倡加水電費

海床面全部係marine clay 黎 想唔sattlement /移位都唔得啦

港島比較早期開發
港島山上都有好多樓
好多都幾十層啦
新界九龍就冇
郊野公園條例唔俾開發
如果冇左郊野公園條例
新界九龍會「港島化」

問題係如果開發郊野公園
成本貴極都唔會去到呢個程度

建500呎
實400呎
租17000
售850萬

在經濟學角度，
市場售價是由市場供應及市場需求決定，而唔係技術難度。但技術難度會限制供應。
比特幣本身毫無價值，但限制了供應，
所以可以值10萬一牧。
電腦和智能手機技術難度高，但供應多，所以平。
的士車牌都一樣，只係一個license，區區一張紙值幾百萬，仲貴過樓價。

至於有人話唔放咁多支那人黎就得。

但新移民的支那人，其實好多都係港男北上娶妻落黎香港。樓價越貴，港女越難娶，就更多人要北上搵女婆，香港就越多人，樓市就繼續旺。
至於有人話唔放咁多支那人黎就得。

但新移民的支那人，其實好多都係港男北上娶妻落黎香港。樓價越貴，港女越難娶，就更多人要北上搵女婆，香港就越多人，樓市就繼續旺。

新移民仲有南亞人，多數是申請政治保護黎。入境處要把關得好些。

你知唔知香港地貌形成分好多階段
每個地方由唔同岩石組成
港島以流紋岩為主，硬度高
新界九龍部份係花崗岩，例如青山，唔適合起樓
同埋港島D山幾高 新界九龍郊野公園D山幾高呀

係到人云亦云
自以為看透世事
你呢種人唯恐天下不亂 真係好嘔心

呢樣都岩，
但郊野公園確實係有一山地起樓
仲有填海
只要5平方公里，已經可以舒緩樓市當局

唔係看透世事
只係基本經濟學
我想你都係工程學出生
試下自修考hkdse econ
只要level 3
你已經理解到我講咩

正如可能文科仔會覺得一講molecular or atomic or cosmic野已經好高深，但好多時可能只係hkdse程度。

頭先所講都係hkdse level的野，不是甚麼看透世事

填海同發展政府及校舍廢棄地最好
不過每日黎150個
點起都追唔上進度
仲要有班仆街買黎炒

所以要先理解經濟學先
炒賣，係預期未來價格會升
冇市場需求，炒，都會爆破
現在樓價倒底係炒高，定係唔夠單位，睇下租金就知道
如果係炒到高，理論上，係貴買平租
但貴租，就代表樓宇供應嚴重短缺，而非來自炒賣。

至於150人落黎，呢個政治決定，好難改變。但有好大部分新移民都係港男北上尋妻搵女。樓市高會加劇惡性循環。

三管齊下最好
又填海，又取消郊野公園，又發展政府校舍廢地

可能減左你會比較好。
我想你係工程學出生。
工程、醫療、科學勝在entry barrier較高
科學專業好少會有非科學家參與討論和決定。
如果醫療，只要有少少偏離醫學原則或科學原則，都被列入「另類治療或替代醫學」。
工程學，基本個個都讀過物理。
科學，如果偏離少少科學原則，都會被列入「偽科學」或「哲學 / 非科學」。

但社會科學就唔同，社會科學同樣係一門專業，可惜很多公眾參與的討論或決定，都係由冇受過社會科學訓練，唔理解政府運作的人參與和決定。

呢樣野好危險，如果連hkdse econ都未考到level 3，又唔理解政府運作背後的原因，就討論同社會經濟有關的事。其實問題同普通文科仔討論醫學係一樣。

拜託，你考左hkdse econ先啦，起碼你會識分，邊些係社會科學問題，邊些係政見立場問題先。

其實我諗好多人都明白而家 需求 >>> 供應

郊野公園就算比你發展到
面積大極有限
因為落係郊野公園既雨水會流入附近既水塘
所以點解話郊野公園係集水區
如果郊野公園起樓 D污染物流入水塘
會污染飲用水水源 或者 又要扔一大筆錢淨化

關咩上唔上限事
原本就應該一個都唔好收

咩大陸少左個愚民重好笑
佢想香港換血，梗係香港多一個更好
點會冇著數

西貢北，八仙嶺，冇水塘。

你冇聽過咩，填平水塘都係其中一個方案。

仲有些水塘容量小，佔地大的郊野公園，都可以考慮填平，再擴展existing的郊野公園

事實係好多港男北上搵老婆娶妻
150配額多係港男之妻
港女低要求咪解決到問題lor

你點證明係好多人上去娶老婆
重有假結婚呢

南亞人點都冇中國人咁多啦
又轉移視線?

你自己都未了解個局就叫人降低要求
係咪娶左個大陸女人落嚟就乜事都冇先
延後嘅影響就一定喺到，你話人地選擇左一樣野
但最後歸咎於港女度，成件事咁政治化你就賴落港女到已經有問題啦

同埋講嚟講去都係叫香港人放棄某D 野
香港人放棄左咁多樣野結果都係愈嚟愈差
而家你條五毛又上嚟踩場試水溫
買唔到樓就賴落郊野公園
娶唔到老婆就賴男人冇錢或港女高要求
班大陸女人攞單程證落嚟就話係香港男人揀
你有冇得再搬下個龍門啊

所以話發展到 都只會係一小部份
西貢北咁多古蹟好難發展
八仙嶺唔熟 可能得掛
但填平水塘 有違香港現行水供應自主既發展

讀左 hkdse econ 未？
唔放棄郊野公園邊有地？

jeo 哥 收手啦 你憑個中學程度既econ 就想challenge urban planning 咁專業既項目 唔好自曝其短啦

社會科學唔同理科、醫療和工程的地方係：自然科學係專業，但不會有太多沒有接受自然科學訓練的人士參與。社會科學同樣係一門專業，可惜很多公眾參與的討論或決定，都係由冇受過社會科學訓練，唔理解政府運作的人參與和決定。

你讀左社會科學先。社會科學不同的地方係，政治經濟學有利益關係，有領導人個人喜好影響大局，要平衡，但自然科學和醫學沒有。請不要用自然科學和工程學思想諗社會科學。

本來就有
點解要放棄郊野公園先會有
原來全香港剩係得郊野公園先有地
真係你讀過先知

起到做生意賺錢就得
香港人要住就要攞第二度
第日冇左就話香港人自己揀左攞郊野公園起樓
而家未揀就落足口力話香港人唔揀係有問題
重話返轉頭唔放棄郊野公園邊有地方
真係五毛先講得出

冇曬d郊野公園 jeo哥成個肺都係pm2.5

個制度已經冇得香港人揀
好多野政府厚面皮硬過
到左有好大責任嗰時就叫香港人放棄，叫香港人自己「選擇」
主要就係要香港人揹鑊
因為隻鑊大到而家咁根本冇人揹得起
邊個揹邊個死
所以而家咪畀香港人有「選擇」囉
平時又唔見畀下香港人「選擇」

即係有事就「共業」
冇事就「自己荷包嘅錢」

你真係好有良心

人地係公務員黎架

冇左郊野公園，都係開發一部分
我估新界會似港島，山上有樓
我去港島行山，感覺比新界還好
新界太偏，獨行冇安全感

同你講空氣質素 你就話行山 屌你啦

所以有港島嘅山就得?
新界嗰啲就「都係開發一部分」?

港島空氣質素都ok ar

其實主要係擔心
冇左郊野公園，中共和港府會放更多人來黎
呢個機會高，不過主要係因為港男北上娶老婆。
至於中共會唔會想同化香港，媾淡香港人。理論上，如果中共放更多人，更多人會理解中共黑暗面，對中共維穩不是好事，所以呢個陰謀論不成立。中共如果要「征服」香港，最好係make hk small，等2047後，中共掌握fully主權，可以隨時給予和收回一國兩制，之後再同化你地

有冇都會放更多人落嚟，所以更冇理由做你講嗰個「誘因」被佢放更多落嚟
而且個審批權喺香港政府度，根本唔關香港男人事，你重係繼續要賴
同埋佢放更多人嚟香港係想令香港更容易洗走佢地D 錢，因為佢要靠香港
所以更多人嚟香港佢只會更加著數，就算知道黑暗面都冇用，中國人更加知道共產黨黑暗野，十幾億人咪一樣咁控制，點會控制唔到，而且搞到香港對立愈嚟愈嚴重
呢樣更加係佢地所想見到嘅畫面，點會唔成立，呢樣唔係陰謀論好耐啦，你重係幫共產黨護航
而家已經同化緊就咪撚講到2047 咁遠啦，重喺到維穩

洗黑錢唔駛香港規模大，有就得。
現在洗黑錢都用虛擬貨幣啦， 駛鬼靠香港咩。

同埋香港如果繼續更多人移落嚟，唯一有著數就係共產黨
因為人愈多愈容易分化，聚焦唔到

唯一副作用就係冇樓畀人住
佢要拆呢個大炸彈就唯有喺郊野公園落手
你開呢個POST 只係計劃一部分嚟

你又知共產黨洗緊幾多
但咩洗唔洗
洗得走冇人嫌多，只要奴化到香港人
多一對手同佢做野佢又冇所謂嘅
又唔係佢自己做，所以先要政治鬥爭咋嘛

你睇下你個垃圾標題
已經唔係回緊正題

講到洗黑錢又帶我走左個圈

唔關香港男人北上搵女？
移民四大條件
1 專才移民
2 有錢，投資移民
3 家庭團聚
4 政治疪護

對香港最大負擔的，最多移民的，就是第三點和第四點，家庭團聚（支那人多），和政治疪護（南亞人多）

現家講緊環保人士唔比起郊野公園，谷起樓價
而你講取消環保政策無用，因共慘黨放人落黎，所以冇離題

好心你唔好散焦啦
南亞人嗰度可能係政治野
但共產黨每日派咁多人落嚟換血先係最難解決嘅問題
一日到黑講到南亞人有問題就係想共產黨換血更順利

而香港人上去娶我冇咩好講，佢地個人選擇
但個審批權喺香港政府到，咁我頭先回左呢個你又唔回我?
而家又舊調重彈

啱啱上面嗰篇又唔回而家又周返轉頭
唔好成日選擇性失明先得架
都冇咩好繼續傾

你又散焦啦
唔好隨便立論啦

愈嚟愈低質回應
你唔係讀過ECON 架咩

我意思係，如果港女唔高桃，港男唔北上，共產黨點換血？

所以講環保，因而推高樓價，同埋令高女高桃，可能先係共產黨計劃的一部分，而非開拓郊野公園。

有可能係環保先係共產黨計劃一部分。
環保本來只係一個政府部門，但竟然可以獨立成一個局。通識教育六單元，有獨立專題講環保。

搞到無晒地發展，樓價高，港男北上，咪可以調動更多大陸人落黎，而佢地又係排隊住公屋，所以只有本地中產輸，佢地就無問題。

很可能剛好相反，閣下才是幫共產黨護航，而不自知，仲以為自己反共。共產黨比你聰明，懂玩政治，懂逆向思維，反共的可能才是真正護主。

知唔知如果真係照你講真環保人士嘅定義咁係要達到可持續發展係冇可能唔好radical咁改變人類生活

你今日隨便喺到鳩噏完話推高樓價
話拎完郊野公園出嚟就一定樓價會低大家有樓住

上面呢度係你講嘅，都姑且唔講你講到含糊不清
首先一定唔拎得郊野公園
其次拎左都唔見得低

同埋香港都有好多人揀返本生土長香港人結婚
講嚟講去你都係唔講香港政府有審批權呢個大惡
轉而話香港人自己揀，其實係咪真係有咁多呢
重未計假結婚，不過假結婚都係香港人「揀」
個目的就同你地當初諗嘅一樣，迫香港人「揀」
最後自己可以置身事外
講咩共產黨嘅計劃，我講嗰個都好有可能
同埋冇左假結婚都可以換血嘅
實質重有好多派可以用啊共產黨們
你又執著喺香港人揀導致換血
但對共產黨同香港政府嘅作為或不作為視而不見
已經令你一再露左底

我就有個結論就係五毛死全家

你咪嘗試證明下我係五毛
唔好又隨便立論啦
你自己唔認咋嘛，其實我已經當左你係
你唔好以為隨便屈毛先得架
回覆個個有眼見嘅

缺土地價推高樓價，係有非常solid and proven 的經濟科學基礎，幾百年無人能推翻，所以叫你讀左hkdse econ先。

香港政府有審批權係大惡，但唔通你想比中共審批？唔俾港府，那俾邊個？

我都話你係五毛不自知，最慘先呢樣。

你係被共產黨利用左，所以係零毛，唔係五毛，義工冇糧出。

一係你係無良業主，有幾個物業收緊租，想樓價升。

我已經講左缺左會推高樓價
唔缺都唔見得會低，只係識講基本野重學人轉移視線叫人讀下書
一係話我背後有樓收租，又係用身份定義人地，又要懶係理性討論

我冇話畀共產黨喎，做咩咁心急回呢個，我點都講唔出畀共產黨啦
唔洗驚成咁喎
而且而家香港政府聽晒共產黨話
畀香港政府同畀共產黨有咩分別呢
「唔俾港府，那俾邊個？」呢個咁戇鳩嘅問題都問得出
又係將事情二元對立唔係是就非嘅選擇題迫人「揀」
人唔笑狗都吠

你又隨便立論叫人五毛啦
同你繼續傾落去都係被你屈毛
感覺唔到你想理性討論
嚟嚟去去都係嗰幾招
撚完你我去食飯了
再見啦五毛，連登有相逢啊

我相信理科人，冇受過經濟學訓練，都會了解供需決定價格。但唔會諗到個theory係咁solid and highly proven。你地可能以為，市價除左供需影響外，仲有其他原因。但經濟學可以告訴你，市場價格，只是由市場供應需求來決定，冇其他因素可以影響市場價格。

當然你可以平買平賣，但唔係市價。市場價格的定義，供需平衡點，係你可以在呢個價格中，肯賣就有人肯買，肯買就有人肯賣。非市價的話，就會有其他非價格競爭，例如黑市。一般來說，非價格競爭比價格競爭更不公平。

首先，中共想點，如果你唔係高官，唔係內幕人，係唔會知道。

至於供需，我想你明白，供需決定市場價格，係唯一因素，而不是其中一個因素。

咩叫市場價格，非市場價格。比個例子你，你買私樓，就係市價。你租公屋，就非市價。

如果你唔認同，咁就正如討論醫學，但你唔認同細菌、病毒、寄生蟲係傳染病的主因一樣，你覺得疾病主要成因係由濕氣、寒氣、邪風引起，咁點討論下去。

講到摌左郊野公園就人人有屋住咁，起左d 私樓咪又係天貪，又係得大陸人先買得起
多左地政府咪有藉口引入多d 大陸人落黎，唔好唔記得政府之前幾千鳩幾萬人既計劃。
d 地起公屋你就有份住？ 2017 起左幾萬個公屋單位，你同你身邊既人有冇份？

你老味起出黎樣樣都無我份，我梗係寧願留返座山，得閒行下山，打下卡，座山始終我都有份用

一日唔停d 人炒樓，同每日150人，起多多樓都無撚用

討論，係碼要識左基本野先啦。
如果討論醫學，你話濕寒、邪風係形成疾病主因，點討論下去？

至於理性討論，我要先確保你識基本野，冇情感因素，同埋冇利益衝突先。冇利益因素，在香討比較難，在連登高登就好少少。因為連登限左isp或大學email登記。但基本野，如果你唔知道供需係決定市價的唯一因素，又點討論下去？至於情感因素就仲難，如果係相信逢中必黑，逢支那必醜惡，政府永遠衰格，咁點理性討論下去？

所謂環保鬥士 ngo果堆 根本係借美名搵食

香港要幾多個單位

香港700萬人，250萬家庭，假設平均50年換樓，香港需要250萬/50年
= 5萬個單位一年

從結婚生育數字看，香港每年結婚人數都係5萬至6萬，生b人數6萬。

所以每年5萬單位，香港先夠

但過去十年，都係平均每年得一至兩萬個新單位，所以嚴重短缺。

係囉 有d人睇完wiki 扮識量子力學tim 個個人係咪你呀 樓主

不學無術 又自以為睇通世事既可憐蟲

ps
to 各位正常人
你起一起佢底就知佢係乜野人
尤其係另類科學既post

未來3至4年，供應量都仲係9萬
距離每年5萬，即係3年15萬，仍有一段距離

我講基本野，冇講高深野。
至於另類治療，我都係針對選擇權，呢個係社會科學議題，已經唔係自然科學及醫學議題。你攪亂jei ，樓上。

你上次討論個case係
父母信自然醫學，唔信現代醫學，結果整死左個仔，而警方拉左佢。
該名父母柒左，父母無知，係世界公認的事實。
但應否判父母有罪，柒左害死自己仔女就有罪，就係社會科學議題，不是自然科學和醫學議題，而是同情感、道德哲學、甚至宗教有關。

係呀 基本野睇完wiki 都係錯撚曬呢
同呢d死都唔撚認錯 真係冇野好講

唯有係冇人理既post就負皮
有回應就要幫手宣傳一下jeo哥究竟有幾on9

你將自然和社會混合一談，都係問題。
雖然本質係難以分開，但研究和討論自然科學和社會科學係唔同。

上次討論另類治療，個post失敗左冇將自然科學、醫學和社會科學（社會科學包括人權，道德倫理，政策及行政）分開黎討論。

你先講醫學問題，general advise係病向淺中醫，西醫主導。在大部分情況下，睇醫生比不看醫生好，西醫比中醫及自然療法好。但仍有不少個案，係中醫比西醫好，自然醫學比西醫好，甚至不看醫生比看醫生好（例如被西醫誤診，而該病人自逾力比正常人強）。

至於自然療法，因為有個案有效，但唔係對大多數人work。所以叫替代醫學及輔助治療。自然療法主要分4種

1 傳統醫學，運用過時，非科學的哲學，或已證實錯誤的學術理論，例如中醫。有不少成功個案，但沒實證證明對大多數人有效。

2 假借科學的醫學，通常被話偽科學，例如能量治療

3 沒有遺反科學，甚至基於科學推測，但也沒有足夠實證證明對大多數人有用，或副作用勁，如葛森療法，維他命治療

4 基於宗教信仰的醫學，祈禱治療，信仰治療等。

至於上次個post, 係有父母信自然療法不信西醫，因唔肯follow general advise出左嚴重事故，而被定罪。所以呢個係道德倫理問題，唔關醫學事。

至於講量子力學，那次基本係離左題。因為傾緊自然療法的道德問題。係社會學。

樓值升根本唔關環保事

不如話股巿升都關環保事

其實你明唔明白，市場價格係點樣決定，乜叫供應及需求？有乜因素影響樓市和股市？

所以咪叫你讀左hkdse econ先講樓市和經濟 lor

成日叫人讀左先講 唔岩咁呀 你讀左phy chem bio 同medic 先好講量子力學同另類醫學

另類醫學，我只講社會科學和案例部分。唔講醫學部分。量子力學，我都冇刻意去講。係個post離左題先，所以係一個失敗的post。

所以如果講樓價和環保。
講開發技術難度、污染和成本，係工程學和建築學部分，由理科人去討論比較正確。
如果講樓價（樓價可以升跌，現在已經
炒到舊樓貴過買的時候10倍以上），就係經濟學部分，就應該要讀過經濟先講。

醫學，背後可以涉及很多東西
包括
1 自然科學（生物學/生命科學、化學、物理學，甚至可以包括量子力學）
2 工程科學（醫療器材的建設及運用）
3 社會科學（醫療道德倫理）
4 社會科學（醫院管理，醫院政策及行政安排）
5 社會科學 （心理學及病人情緒管理，會跟自然科學overlap）
6 社會科學 （學術分科及管理）

Ps 識有些人不滿現代西醫「分科」太仔細而信自然療法及中醫。所以係同社會科學有關。

環保及經濟學都一樣。樓價係經濟學，建設及技術係工程學及自然科學。防污染，環保及保育需要係工程及自然科學，郊野公園和保育政策就係政治及社會學。

你放心我唔會比你sidetrack到既 咁多個post都知你龍野

總知你一日出膠post 我一日都會追擊

其實你識唔識分咩係政治問題定環保問題
依家係人口管理出現問題

環保撚咪阻鳩住

係咪膠post唔係你講，亦唔係憑感覺，係講專業的理據的。
古代人大多數都會認為，地圓的說法係膠學術理論黎。只有少數有學識的人，先理解地圓才可能是真相。
所以你都係謙卑些學下野好過啦。

所以你都係謙卑些學下野好過啦。

呢句出自你把口 真係一d說服力都冇

你諗下點解個個post都比人屌先啦 學人講謙卑

之前都位疑似有工程建築相關專業背景的版友講左

開發山地成本大, 技術難度高
所以冇左郊野公園
都只能開發度部分山地
唔會所有山地都開發晒

情況應該同港島山地差唔多
所以新界會『港島化』

咁其實就最好, 可以平衝社會人文及自然
唔會失衡

劃40%郊野公園出黎, 郊野公園條例係硬政策,
會令社會發展冇左flexibility, 唔係咁好

環保撚係盲目環保, 唔顧人文
環保人士就講可持續發展

至於呢個post, 你講負皮多
頭先都已經見到
因為呢度有提到連接大陸的基建項目,
以及擔心太多大陸新移民問題融入
擔心比支那政府撚
冇左郊野公園都冇解決到問題

即係連登仔大多不信任支那和討厭支那人
呢個係政治情感問題
關咩柒學術事

收皮啦 講學術 第一樣野已經屌柒左你 urban planning 係一個專業 你呢讀過中學econ 憑d乜柒野去屌鳩人？我真係屌你老味 講左咁耐 你兜乜撚野圈 你條撚屌除左需求之外 仲識d乜？知唔撚知乜野叫配套？知唔撚知一個好既地區規劃要有d乜野元素呀？乜都都唔撚識就叫人用郊野公園起樓on9至極

屌你老母
我就係ECON major既
增加供應冇問題,但點解明明短缺都樓價高?
好明顯就係香港人工加幅勁慢,加完人工咪又係俾通脹食走d purchasing power,樓價就俾班唔知咩人炒貴曬囉

但正如上面有手足講,起樓正常就會對附近生態造成破壞,一有人住就有垃圾同污水,再者郊野公園附近有好多集水區,萬一污水渠爆左,污染左d乾淨水係咪你同我飲番先
咁咪會有negative externality

同埋淨係睇demand supply唔夠
要睇埋宏觀環境,早排美國加息,d炒家咪轉曬d錢過香港樓市避一避
你條柒頭識少少就扮代表

你話單程證係支那問題,咁香港人攞番審批權唔得既 再唔得既,香港都可以唔俾佢地入境,用出入境權限制支那畜牲人數咪得 你話excess demand,咁同時加supply,減demand咪得

你叫港共傀儡政府收番粽地同丁屋d地先啦
就算唔用econ講,有綠色環境起碼多d地方去同玩
香港其中一個優點就係多郊野地帶,好多鬼佬遊客黎香港都會行下山,如果呢個優點都冇乜,咁咪又係害左香港

我都唔係好明咩叫港島化 同埋你覺得港島行山舒服其他地方就唔准有山行 我細個到依家都行開新界d trail,唔覺有咩問題,你廢就唔好出聲啦

利申 UST econ major

你讀urban planning咩？on9
Urban planning都話左環保係發展一個挑戰，要平衡，但難

租金係demand supply only。
樓價的demand會包埋炒和預期升值。
現在租超貴。
郊野公園係香港優點之一，咁港樓需求咪更大，樓梗係越貴啦。

同埋而家都唔關urban planning時
Urban planning一早想搞郊野公園好耐
係郊野公園條例和保護海港條例唔俾佢搞
環保係需要，但法例太硬冇彈性
環保撚，就係冇彈性的環保
環保，就係要保留彈性

你都on lun 9
一手市場同二手市場聽撚過未呀
我建議你去財經台轉一圈
睇下咁講有冇人屌你先番黎出聲
郊野公園既優點同港樓需求更大可以點比
唔係話居住問題唔洗處理,但點解明明香港仲有好多地,點解一定要起左郊野公園先
根本成個港共傀儡政府就係透過高地價政策縱容地產商囤積居奇,當中好多炒賣你會點解決呢d先
依家香港冇樓起咩 我成日見到有新樓盤落成,但點解樓價又升咁多 唔係excess demand咩

我建議你番去多次本textbook點講excess demand先好出黎柒

首先香港政府可以做幾野
1.將物業視為居住必需品,而非資產/財富階梯
2.將200尺以下既單位定義為不適合人類居住
3.將支那果150人搬起難民營
4.定期對支那人進行清洗
5.將丁權,粽地同廢車場收番黎
6.重新推行8萬5

係咪學校老師未教到macroeconomics呀
洗唔洗哥哥教你

正評.

香港每年50000單位，但每年只有2000個。
香港真係嚴重缺地缺樓
梁特咪同你一樣咁諗
以為香港唔係短缺，只係炒賣屯積
所以出辣招，但都係冇用。

其實樓豬有冇諗過如果冇環保撚呢個世界可以任意發展啲樓會去曬邊個度？

係發展商有錢人啊 點排都未到你

限制發展先係可以做到持續性發展

冇環保撚做嘅EIA限制住 市場供應嘅只係廉價起 貴價賣嘅垃圾樓 仲要起到密麻麻 空氣又唔流通 再加埋啲話可增加就業機會但實則請大陸蝻亞廉價勞工嘅垃圾基建

咁嘅香港係咪樓主想要

梁特
扮本土派都徹底d呀

Sorry,係炒賣同需求都大,老老豆豆,依家好多樓盤係賣得曬,不過個demand唔係來自本地人,而係有班外來炒家出黎狂買,咁你又點樣解決

再者,我唔明點解你要針住郊野公園,而唔係針對已發展但荒廢既土地去再利用
我建議你番去睇下姚松炎個fb page

後者有大水喉射住, 叫佢地百般阻撓

佢都on99 ge.....大陸依家走緊資 要交一個double既稅都會黎香港買樓 因為d人驚大陸一個唔該就沒收你資產 乜都冇得淨

你冇睇個post講咩
環保撚=盲目環保
環保人士=可持續發展的環保

租金貴又點解釋？

走資又點解釋呀

走資頂多炒貴樓價
大陸樓反而好多係，平租貴買
但香港租金都好貴，貴租貴買

仲話讀過econ.....好心讀屎片就唔好出黎獻醜啦好冇

香港樓需求
一 本地新一代
二 單程証(每日百五個)
三 大陸走資落黎掃貨

而香港地產商食住個勢 賣貴d新樓 形造樓市暢旺 以為呢一刻唔買 下一刻就貴好多 迫本身未有咁快買樓既人去買 進一步令需求上升 而本身係業主既人見到樓價升 跟手加租 情願等下 都唔願平租比人 貫徹香港人執輸行頭慘過敗家既精神 當一手同二手樓價連租價都升 其他地產商就會紛紛抬價搶地發展 地價貴自然會轉價消費者

當以上行為無限loop就會造成香港樓價不斷上升既原因 當然仲有好多因素不在分析之列 例如工程期趕賣樓 出高價請工人 另一方面原材料都搶到貴一貴 再加上通漲 你想樓價跌都難 除非第三點突然消失左

但依加香港嘅情況係個個都睇重經濟發展
樓主又唔夠膽開post 講？

見到少數嘅環保撚就屌

大多數嘅就唔出聲講

租唔貴wor
係買先貴

15000蚊租400呎都叫唔貴
仲有現在租售心「月租售價比」都仲未超過400，唔算有炒賣泡沫，只係嚴重短缺

大陸仔走資掃貨，佢地會唔會黎香港住？
問題現在唔止係樓價貴，係租金都好貴。
有冇租開私樓？
市價係15000元租400呎呀

租金先最恐佈

too kai didnt read

加租都要有人肯租先得

現在租金

on9仔 知唔知點解d大陸人要走資？如果你知 根本就唔會問呢d on9問題 話到明走資 啫係有錢人先有得走資啦 租唔租出去對佢地黎講根本唔係問題

走資令買的demand大左，所以樓貴。
但點解釋租都咁貴？
大陸人走資去租樓？
你想講大陸仔因為走資買左樓，唔肯租，所以貴。
看來可似正確，但政府有統計私人物業的空置率，我們可以找找空置率，看看你論據是否正確。
目前估計私人樓宇單位空置率是10%，比2003年還要低。

唔洗咁開心 我碌落去禁錯正評

total 空置率係3.8%呀柒頭 你真係搏人唔google 老吹都有個普

仲有 你睇下大單位(9.2%)同中小單位(3.3%)個% diff有幾大？
証明左好多野 首先fact 就係走資 所以豪宅大單位比人掃貨 由於佢地有錢 所以唔驚租唔出 所以空置高
而香港本身既demend 包括我上面講頭兩類 150蝗同local need 係需要住的 但大單位租貴 所以轉為租住細單位 而數據上細單位係3.3 仲細過avg 說明真正有居住需求既人係target 細單位 所以細單位既租因需求而上升係好合理

我係見晒5類單位，all單位＜10%，所以俾左好多buffer，多謝更正